727元朗自由行攻略

雖然政府已經發出反對通知書，但如果大家仍然想去元朗一遊，建議參考以下那年十七巴打介紹元朗嘅資料:

圍村土生土長，想同大家分析圍村生態同地勢

然後再睇下J.Spearing巴打好有心機整嘅元朗勢力分佈圖:

就可以知道，元朗就係鄉村包圍城市，兼且算係香港一個比較複雜嘅地區，而居民普遍對我地會冇咁友善，我地嘅目的唔係要樹敵，而係connect！

所以我地要堅持三大原則：

不入村

不破壞

不放火

727絕對係和理非主場！勇武今次行埋一邊先！

跟住就會逐步講要注意嘅地方。

裝備篇：

話明自由行，當然同平時遊行有d唔同啦！

基本裝束：
1. 替換嘅衣物(保持衞生)
2. 大量清水(當然係解渴)
3. 雨遮(當然係遮太陽同擋雨)，長柄好過縮骨(大把d，可以遮到大d範圍)
4. 雨褸(小朋友適用，大人亦無不可)
5. 乾糧(因為未必有補給站)

今次係和理非自由行，但個別巴打需要多少少防禦裝備亦無不可，而呢班巴打需要喺自由行路程嘅前、中、後都要出現，詳情之後再講。

元朗居民篇：

首先，喺元朗圍村居住嘅巴絲，我唔贊成今次出嚟啦。第一，你地出咗去，萬一比人點相，或者你同家人都會有麻煩；第二，其實留番喺村，可以通風報信，一樣幫到自由行

元朗市中心嘅巴絲，如果可以，不妨先出門睇下各主要路口，睇下有無異動，然後去到外區人都到嘅時候，先join自由行，走嗰陣最好換到衫，甚至可以跟大隊去屯門天水圍，甚至市區，食個飯睇場戲行個大運先返屋企

原則：不可落單

跟住講外區人點入嚟。

外區居民篇：

之前申請遊行起點係水邊村遊樂場，其實係一個好小嘅球場，好快會企滿，唔知使唔使要用埋隔離嘅元朗大球場啦

屯門天水圍嘅巴絲，估計多數搭輕鐵嚟，喺水邊圍站或者豐年路站落車就得

市區同荃灣巴絲，多數最快係搭西鐵，應該喺朗屏站落車

然後可以咁行：

朗屏站B2出口上行人天橋，經過元朗廣場(地圖上無標示，但去到好難miss)同行人天橋再過馬路就到

巴士路線方面，附近有3個巴士站：

元朗西巴士總站:

嚟自以下地區巴絲可以坐到尾：

54上村

64K 大埔

68M 荃灣

968 香港島

跟住去隔離元朗廣場2/F上行人天橋就會去到元朗警署巴士站

嗰度停靠路線如下：

68X大角咀，深水埗，長沙灣

268B紅磡，尖沙咀

268C 觀塘，黃大仙

268X佐敦，旺角

269D沙田

行前少少過咗馬路就係球場

仲有一個球場前面嘅站就係水邊村

276同276P來自上水

為免受可能嘅封路影響，請早少少出發，汀九橋同博愛迴旋處有機會比較塞

師兄知唔知確認咗既集合時間係幾點？

路線篇：

之前有巴打提交過呢條路線，但如今無遊行，路線純粹供參考

如果一直沿大馬路行去元朗站，正常半小時已經行完，不過屆時可能會好多人，亦都唔知警方封路情形係點

大馬路中間有輕鐵路軌，警方有機會只係封西行或者東行線，行軍速度可能會好慢

同喺港島情況唔同，元朗小商舖相對對我地無咁友善，未必會大開中門，個别甚至會暫停營業

想食嘢，補給，最佳地點就一定係近起點嘅元朗廣場，估計會有食肆同超市(Taste)營業，部份連登仔嘅comfort food吉野家在此

洗手間最好喺元廣去埋

其他沿路嘅喜利，開心廣場情況相對不明

大馬路開心廣場前小小近大棠路站有麥記

有小型食肆老闆同伙計會唔歡迎我地呢d“黃屍暴徒"，記住唔使嗌交，connect到就最好，唔得就算

恆香行過咗大棠路就會見到

唔鼓勵大家太偏離大馬路，想試勝利牛丸，好到底，佳記小食等等，下次先

可以勇武小小嘅巴打，除咗前、中、後都要有之外，側邊都應該要有，同平時喺市區行好唔同，絲打老人家小朋友行中間，兩邊巴打保護！

如果4:00之後先到元朗，要觀察係咪已經喺龍尾，成個自由行最好6:00前完成，如果join唔到反而應該走去朗屏或者元朗兩個西鐵站幫手

冇人知

assume 最遲3:00

6:00前完成

唔該晒聽日見

12:00-18:00
全部齊裝 好有可能白衫潛水變警民衝突！

回家篇：

元朗站好近南邊圍同十八鄉鄉事委員會，和理非勇武都要打醒十二分精神！

真係想去Yoho I Yoho II或者想留元朗記住要換衫

但唔鼓勵留

元朗市巴絲最好跟大隊走先或者去Yoho I 或II hea下

大原則：不可落單！

其他無去元朗嘅巴絲，特別住新界嘅，要留意該區情況，黃昏時可以到港鐵站或者主要巴士站觀察，必要時護送自由行過嘅巴絲老幼返屋企

逃生篇：

萬一有事要識避識走！

可以參考：

香城Online 元朗副本完全逃生手冊（修訂版）

祝大家開心自由行，安全回家！一個都不能少！

推

Push 我要聽朝個個都見到

我同意

呢幾日差佬好慶!

push

「長期置頂」727元朗反鄉黑遊行終極攻略

不可戀戰！龍尾到咗元朗站要一齊走！

番工行過

AO EO 一定要令運動成功 ［長文］

尋日踩線都未見

元朗巴絲請報料

頭盔

津路

索帶

各位手足
萬事小心

#一個都不能少
#727

整合得好好

今日係和理非主場，鄉黑哂馬一概無視！